\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Desenvolvimento Avançado de Software}$\quad$(206601)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Reuso de software
\\
Refatoramento de software
\\
Programação orientada a testes
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1.	Refatoramento
\\
1.1.	Contextualização
\\
1.2.	Princípios do refatoramento
\\
1.3.	Situações de código oportunas para aplicação de refatoramento
\\
2.	Programação orientada a testes
\\
2.1.	Contextualização
\\
2.2.	Test Driven Development - TDD
\\
2.2.1.	TDD versus Teste Tradicional
\\
2.2.2.	Padrões para aplicação de TDD
\\
2.2.3.	TDD na prática
\\
3.	Introdução ao reuso de software
\\
3.1.	Contextualização
\\
3.2.	Os benefícios
\\
3.3.	Os obstáculos
\\
3.4.	Características Básicas
\\
3.5.	Fatores de sucesso e fracasso no reuso de software
\\
4.	Técnicas de reuso de software
\\
4.1.	Aplicabilidade de Padrões de projeto
\\
4.2.	Componentes
\\
4.2.1.	O que são componentes?
\\
4.2.2.	Atributos de um componente
\\
4.2.3.	Composição
\\
4.2.4.	Taxonomia
\\
4.2.5.	Modelos de Componentes
\\
4.2.5.1.	COM+
\\
4.2.5.2.	Corba
\\
4.2.5.3.	Java Beans
\\
4.2.5.4.	Enterprise Java Beans
\\
4.3.	Frameworks
\\
4.3.1.	O que é framework
\\
4.3.2.	Vantagens e Desvantagens do uso de frameworks
\\
4.3.3.	Tipos de framework
\\
4.3.4.	Detalhamento de um framework horizontal
\\
4.3.5.	Construção de frameworks: Um processo evolutivo
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica : 
\\
Beck, K., TDD: Desenvolvimento Guiado por Testes, 1ª. ed. Bookman, 2010.
\\
(eBrary) Wang, A. K., Component-Oriented Programming, Wiley, 2005.
\\
[OPEN ACESS] Almeida, E., Álvaro, A., Cardoso, V., Mascena, J., Burégio, V., Nascimento, Lucrédio, D., Meira, S., C.R.U.I.S.E. Component Reuse in Software Engineering, Cesar e-Books, 2007. (http://www.academia.edu/179616/C.R.U.I.S.E_-_Component_Reuse_in_Software_Engineering)
\\
Bibliografia Complementar :
\\
(eBrary) DelBono, E. B., James F., McWherter, J., Professional Test Driven Development with C : Developing Real World Applications with TDD, Wrox, 2011.
\\
Larman, C., Utilizando UML e Padrões: Uma Introdução a Análise e ao Projeto Orientado a Objetos, 3ª. ed. Bookman, 2007.
\\
Sommerville, I., Engenharia de Software, 8a. ed. Pearson Addison Wesley, 2007.
\\
(eBrary) Gao, J. Z., Tsao H.S.J., Wu, Y., Testing and Quality Assurance for Component-Based Software, Artech House, 2003.
\\
Meszaros, G., xUnit Test Patterns: Refactoring Test Code, Addison-Wesley, 
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-203882 Desenho de Software 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}